<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Stuttgart Journal</title>
	<atom:link href="https://stuttgart-journal.de/tp3/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://stuttgart-journal.de/tp3</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 10:48:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>de</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>Sprung in die Selbstständigkeit: Die Geschichte einer Wildkatze</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/13/riesensprung-in-die-selbststaendigkeit-die-geschichte-einer-wildkatze/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/13/riesensprung-in-die-selbststaendigkeit-die-geschichte-einer-wildkatze/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Dec 2024 10:47:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Magazin]]></category>
		<category><![CDATA[Topnews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15865</guid>

					<description><![CDATA[Im Spätsommer des vergangenen Jahres wurde eine hilflose Wildkatze in einem Heulager in der Verbandsgemeinde Selters entdeckt. Der kleine Findling, der in einem besorgniserregenden Zustand war, wurde von der Wildkatzenexpertin Gabriele Neumann gerettet. Von Dirk Meyer (kai) In der Wildtieraufzuchtstation fand die Jungkatze nicht nur ein sicheres Zuhause, sondern auch die notwendige Pflege und Betreuung, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Im Spätsommer des vergangenen Jahres wurde eine hilflose Wildkatze in einem Heulager in der Verbandsgemeinde Selters entdeckt. Der kleine Findling, der in einem besorgniserregenden Zustand war, wurde von der Wildkatzenexpertin Gabriele Neumann gerettet. </p>



<p>Von Dirk Meyer (kai)<br><br>In der Wildtieraufzuchtstation fand die Jungkatze nicht nur ein sicheres Zuhause, sondern auch die notwendige Pflege und Betreuung, um sich zu erholen und zu wachsen.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Erste Schritte zur Genesung</h2>



<p>Nach ihrer Ankunft in der Aufzuchtstation war die Wildkatze stark unterernährt und von Flöhen geplagt. Die anfängliche Phase der Stabilisierung war entscheidend, um dem Tier die nötigen Kräfte zu schenken. </p>



<p>Mit der Zeit wurde das hilflose „Bündel“ zu einer selbstbewussten Jungkatze, die ihren Instinkt und ihre Fähigkeiten als Wildkatze entdeckte. Ein enger Kontakt zu Menschen war nicht mehr erforderlich, denn die kleine Wildkatze begann, ihre natürlichen Verhaltensweisen zu entfalten.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Optimale Bedingungen für ein geschütztes Aufwachsen</h2>



<p>Die Wildtieraufzuchtstation bietet den jungen Wildkatzen eine ideal gestaltete Umgebung, die den Bedürfnissen der Tiere Rechnung trägt. Die Aufzucht erfolgt in kleinen Gruppen, was es den Tieren ermöglicht, sich in einer natürlichen Sozialstruktur zu entwickeln. </p>



<p>Geräumige, katzenfreundlich gestaltete Gehege ermöglichen den Tieren Rückzugsmöglichkeiten und bieten gleichzeitig eine Plattform zur Interaktion mit ihren Artgenossen. Ein speziell abgestimmtes Futter fördert die Prägung auf zukünftige Beutetiere, was für die spätere Auswilderung von großer Bedeutung ist.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Engagement und Unterstützung der Naturschutzinitiative</h2>



<p>Die Naturschutzinitiative e.V. (NI) ist für die Unterstützung der Wildtieraufzuchtstationen aktiver Teil des Konzepts, verletzte und verwaiste Tiere mit großem Engagement zu betreuen. </p>



<p>Seit der Berichterstattung über die Wildkatze in verschiedenen Medien ist eine beachtliche Summe von über 2.500,00 € an Spenden zusammengekommen. Diese Gelder fließen direkt in die Betreuung der Tiere und unterstützen die engagierten Helfer vor Ort.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Zukünftige Herausforderungen und die Rolle der Öffentlichkeit</h2>



<p>Die Aufzucht und Auswilderung eines Jungtieres erfordert nicht nur einen hohen personellen Aufwand, sondern auch erhebliche finanzielle Mittel. Die Kosten können mehrere Tausend Euro betragen, bis die Wildkatze bereit ist, im Frühjahr in die Freiheit entlassen zu werden. </p>



<p>Die Naturschutzinitiative ist dankbar für alle eingegangenen Spenden und bittet die Öffentlichkeit, weiterhin ihren Beitrag zu leisten. Damit kann die wichtige Arbeit an den Wildtierstationen aufrechterhalten werden.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Spendenmöglichkeiten und weiterer Bedarf</h2>



<p>Die NI leitet die Spenden gezielt an die genannten Aufzuchtstationen weiter, um deren wertvolle Arbeit zu unterstützen. Interessierte können auf das Spendenkonto der Westerwald Bank eG (IBAN: DE83 5739 1800 0011 5018 00, Stichwort: „Wildkatze“) einzahlen, um die Aufzucht und Auswilderung der Wildkatze und anderer hilfsbedürftiger Tiere zu fördern.</p>



<p>Mit dieser Unterstützung tragen die Spender dazu bei, dass eine weitere Wildkatze in eine selbstständige und artgerechte Zukunft entlassen werden kann.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/13/riesensprung-in-die-selbststaendigkeit-die-geschichte-einer-wildkatze/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Beliebte Reiseziele ab Stuttgart – so sah der Sommerflugplan 2024 aus</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/13/beliebte-reiseziele-ab-stuttgart-so-sah-der-sommerflugplan-2024-aus/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/13/beliebte-reiseziele-ab-stuttgart-so-sah-der-sommerflugplan-2024-aus/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Dec 2024 09:18:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Regiotainment]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15863</guid>

					<description><![CDATA[Es ist einige Monate her, dass am 31. März 2024 der Sommerflugplan des Stuttgarter Flughafens startete. Er lief bis zum 26. Oktober und wurde von insgesamt 29 Airlines durchgeführt. 115 Reiseziele in 34 Ländern standen den Urlaubern zur Verfügung. Die Nachfrage nach Flügen stieg im Vergleich zum Vorjahr an, rund 50.000 Starts mehr wurden durchgeführt. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Es ist einige Monate her, dass am 31. März 2024 der Sommerflugplan des Stuttgarter Flughafens startete. Er lief bis zum 26. Oktober und wurde von insgesamt 29 Airlines durchgeführt. 115 Reiseziele in 34 Ländern standen den Urlaubern zur Verfügung. Die Nachfrage nach Flügen stieg im Vergleich zum Vorjahr an, rund 50.000 Starts mehr wurden durchgeführt. Doch welche Reiseziele waren besonders gefragt? Welche neuen Verbindungen gab es und welche Airlines waren begehrt? Ein Rückblick auf die beliebtesten Reiseziele ab Stuttgart im Sommer 2024.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Klassiker im Mittelpunkt: Türkei, Spanien und Griechenland bleiben Spitzenreiter</h2>



<p>Ihre Spitzenpositionen mussten die Länder Türkei, Spanien und Griechenland auch im Sommer 2024 nicht räumen. Antalya an der türkischen Riviera und Palma de Mallorca waren die Favoriten der Touristen. Dank der zahlreichen Direktverbindungen und dem komfortablen <a href="https://www.easyairportparking.de/parkplatz/stuttgart" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Parkservice in Flughafennähe</a> war der Urlaub zum Greifen nahe.<br><br>Turkish Airlines bediente nicht nur Istanbul, sondern auch Kayseri, Samsun und Trabzon. SunExpress rundete das Angebot mit Zielen wie Izmir, Bodrum und Konya ab. Für Spanien-Touristen war Eurowings die erste Wahl mit regelmäßigen Flügen Richtung Barcelona und Nizza. Griechenland lockte mit Reisezielen wie Heraklion, Rhodos und Kos, die Airlines wie TUIfly und Condor steuerten sie an. Mit den drei Topländern hatte sich im Vergleich zu 2023 <a href="https://www.schwaebische.de/regional/baden-wuerttemberg/flughafen-stuttgart-zu-diesen-zielen-gehen-die-meisten-fluege-2795040" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nicht viel verändert</a>. </p>



<h2 class="wp-block-heading">Neue Ziele und Highlights im Sommerflugplan 2024</h2>



<p>Der Sommerflugplan 2024 ließ aber nicht alles beim Alten, es gab auch neue Verbindungen. So erweiterte Eurowings ihr Angebot um <a href="https://www.islandreisen.info/de/island-infos/island-lexikon/reykjavik" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Reykjavik auf Island</a> und Edinburgh in Schottland. Für Naturliebhaber war die neue Verbindung Richtung Island eine optimale Gelegenheit, die grüne Insel zu erkunden. Die italienische Fluggesellschaft SkyAlps feierte ihre Premiere am Stuttgarter Flughafen mit Flügen nach Bozen. Gemacht für alle, die die Südtiroler Alpen nicht mit dem Auto erreichen wollten.<br><br>Ein Rückkehrer zeigte sich mit der spanischen Airline Volotea am Stuttgarter Flughafen. Zweimal pro Woche hoben die Maschinen in Richtung Bordeaux ab. Zudem nahm Delta Air Lines die Direktverbindung nach Atlanta wieder auf. Damit wurde Stuttgart erneut zur wichtigen Brücke in die Vereinigten Staaten.<br><br>Dank Wizz Air hatten Touristen ab Stuttgart die Möglichkeit, eine neue Route in Richtung Budapest zu entdecken und die ungarische Hauptstadt zu besuchen. Perfekt für alle, die sich <a href="https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/02/muede-und-energielos-wege-zu-mehr-vitalitaet/">ein bisschen mehr Vitalität</a> und Abenteuer in den Ferien gönnen wollten. </p>



<h2 class="wp-block-heading">Mehr als Sonne und mehr: Umsteigehubs für globale Verbindungen</h2>



<p>Nicht nur die klassischen Ziele waren gefragt, der Stuttgarter Flughafen war 2024 auch ein Drehkreuz für internationale Urlauber. Wichtige Umsteigehubs wie Amsterdam, London, Wien und Zürich wurden mehrmals pro Tag angeflogen, um Verbindungen in die ganze Welt zu ermöglichen. Geschäftsreisende und Vielreisende durften sich von den regelmäßigen Verbindungen zu den zentralen Knotenpunkten freuen.<br><br>Auch die Langstrecke war wieder fester Bestandteil des Flugplans. Mit <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/technik/atlanta-unfall-mit-zwei-flugzeugen-von-delta-air-lines-vor-start-a-0d9ba304-55b7-4ca9-93bb-f35f846275b1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Delta Air Lines nach Atlanta</a> oder Turkish Airlines nach Istanbul boten sich Reisenden verschiedene Optionen, ihre Reise nahtlos fortzusetzen. </p>



<h2 class="wp-block-heading">Der Sommer war ein voller Erfolg für den Stuttgarter Flughafen</h2>



<p>Mit dem Sommerflugplan 2024 zeigte sich die Stadt von ihrer besten Seite. Neue Verbindungen weckten das Interesse der Urlauber, die aus Stuttgart selbst oder dem Umland in die Ferien starteten. Klassische Destinationen am Mittelmeer hatten zwar die Nase vorn, es wurde aber klar, dass das Angebot sukzessive erweitert wird. Dank Parkmöglichkeiten und Services wie Komfort-Check-in ist der Stuttgarter Flughafen ein wichtiger Dreh- und Angelpunkt, wenn es um sicheren und komfortablen Flugverkehr in Deutschland geht.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/13/beliebte-reiseziele-ab-stuttgart-so-sah-der-sommerflugplan-2024-aus/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Esslinger Weihnachtsmarkt: Steinmetz aus Weimar zeigt wieder alte Handwerkskunst</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/12/esslinger-weihnachtsmarkt-steinmetz-aus-weimar-zeigt-wieder-alte-handwerkskunst/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/12/esslinger-weihnachtsmarkt-steinmetz-aus-weimar-zeigt-wieder-alte-handwerkskunst/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:52:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Magazin]]></category>
		<category><![CDATA[Topnews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15861</guid>

					<description><![CDATA[Martin Linß hat wieder seinen unverkennbaren Steinmetz-Hut auf und liefert am Hafenmarkt eine Steinklopf-Show. Von Alexander Kappen Esslingen. Er sieht so ein bisschen aus wie ein Schäfer: Steinmetz Martin Linß aus Weimar. Er ist wieder auf dem Esslinger Weihnachtsmarkt aktiv. Auf dem Hafenmarkt bietet er nicht nur behauene Steine, Kerzenständer und Dekoartikel, an sondern er [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Martin Linß hat wieder seinen unverkennbaren Steinmetz-Hut auf und liefert am Hafenmarkt eine Steinklopf-Show.</p>



<p>Von Alexander Kappen</p>



<p>Esslingen. Er sieht so ein bisschen aus wie ein Schäfer: Steinmetz Martin Linß aus Weimar. Er ist wieder auf dem Esslinger Weihnachtsmarkt aktiv. Auf dem Hafenmarkt bietet er nicht nur behauene Steine, Kerzenständer und Dekoartikel, an sondern er zeigt auch wieder die alte Handwerkskunst der Steinmetze.</p>



<p>Mit Hammer und Meißel zimmerte er vor kurzem ein Familienwappen aus Hamburg.</p>



<p>„2700 Euro muß die Familie dafür zahlen“, teilt er dem Stuttgart Journal Reporter mit. Zunächst haut er eus dem Stein das aufgezeichnete Muster heraus und malt dann die einzelnen Flächen mit den Farben des Familienwappens aus.</p>



<p>Jugendliche bleiben staunend stehen. „Gibt es dafür nicht einen 3D-Drucker?“, fragen die ungläubig und können nicht glauben, dass man dafür noch soviel körperliche Arbeit verrichten muss.</p>



<p>Hier noch unsere aktuelle Weihnachtsvideo zum Esslinger Markt: </p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Esslinger Weihnachtsmarkt - &quot;CANNABIS-Stand, BLONDinen + LUSTrollen&quot;" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/2wKsohR8_qQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/12/esslinger-weihnachtsmarkt-steinmetz-aus-weimar-zeigt-wieder-alte-handwerkskunst/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fachkräftemangel bleibt bestehen: Das macht den Beruf des Apothekers so interessant</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/12/fachkraeftemangel-bleibt-bestehen-das-macht-den-beruf-des-apothekers-so-interessant/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/12/fachkraeftemangel-bleibt-bestehen-das-macht-den-beruf-des-apothekers-so-interessant/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:40:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Regiotainment]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15858</guid>

					<description><![CDATA[Apotheker stellen Arzneimittel her, beraten zur Einnahme bestimmter Medikamente und vertreiben Pflegeprodukte und medizinische Artikel. Dabei können Apotheker selbstständig sein oder als Angestellte für eine Apotheke arbeiten. Übersetzt bedeutet die Berufsbezeichnung übrigens “Gewürzkrämer”. Heute muss jeder Apotheker zunächst ein Pharmaziestudium und dann eine Praxisphase in einer Ausbilder-Apotheke durchlaufen. So wird das theoretische Wissen mit der [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Apotheker stellen Arzneimittel her, beraten zur Einnahme bestimmter Medikamente und vertreiben Pflegeprodukte und medizinische Artikel. Dabei können Apotheker selbstständig sein oder als Angestellte für eine Apotheke arbeiten. Übersetzt bedeutet die Berufsbezeichnung übrigens “Gewürzkrämer”.</p>



<p>Heute muss jeder Apotheker zunächst ein Pharmaziestudium und dann eine Praxisphase in einer Ausbilder-Apotheke durchlaufen. So wird das theoretische Wissen mit der Praxiserfahrung verbunden – eine perfekte Voraussetzung, um Patienten später umfassend und verantwortungsbewusst zu beraten.</p>



<p>Doch was kennzeichnet den Beruf des Apothekers? Wie läuft das Studium und das PJ ab und wie zukunftssicher ist der Apotheker-Beruf?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Vielfältiger Berufsalltag: Das machen Apotheker</h2>



<p>Die Beratung der Patienten bezüglich der Arzneimitteleinnahme und möglichen Nebenwirkungen zählt zwar zu den Hauptaufgaben des Apothekers in der <a href="https://www.rathaus-apotheke-tuttlingen.de/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Apotheke in Tuttlingen</a>. Doch der Beruf ist weitaus vielfältiger als Laien vermuten. So ist der Apotheker auch für die Warenbestellung zuständig und stellt Arzneimittel in Eigenregie her.</p>



<p>Er führt Blutzuckermessungen durch und kontrolliert den Blutdruck von Patienten und kann Tests wie Corona-Tests realisieren. Als Filialleiter oder Inhaber einer Apotheke übernimmt der Apotheker außerdem Führungsaufgaben, betreut ein Team aus Angestellten und sorgt für eine hohe Mitarbeitermotivation. Auch kaufmännische Aufgaben gehören zum Berufsalltag.</p>



<p>Apotheker bilden unter Umständen auch pharmazeutische Fachkräfte aus. Dazu zählen zum Beispiel die pharmazeutisch-technischen Assistenten und Apotheker in spe.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><a></a>Der Weg zum Apotheker: Studium und PJ</h2>



<p>Nach der Hochschulreife können Interessierte ein Pharmaziestudium absolvieren. Dieses qualifiziert sie zum Apotheker und erstreckt sich über vier Jahre. Daran schließt sich ein praktisches Jahr in einer Ausbildungsapotheke an, das PJ. Erst nach dem besagten Praxisjahr erhalten Apotheker ihre Approbation und dürfen sich offiziell als ausgebildete Apotheker bezeichnen.</p>



<p>Wichtig ist, dass Studenten ein Grundinteresse im Bereich Physik, Chemie und Biologie mitbringen. Auch Medizin und Mathematik sind wichtige Disziplinen, in denen ein bestimmtes Wissen vorliegen sollte. Das Grundstudium dient dazu, theoretisches pharmazeutisches Wissen durch Vorlesungen und Seminare zu erlangen.</p>



<p>Nach den ersten zwei Jahren des Studium werden die Studenten geprüft. Abgefragt werden Bereiche wie die pharmazeutische Biologie, die Humanbiologie, Grundlagen der Physik und der Arzneiformenlehre, die pharmazeutische Analytik und die physikalische Chemie.</p>



<p>Praktika sind obligatorisch, um den Alltag in Apotheken kennenzulernen und abschätzen zu können, ob der Beruf passend erscheint. Im Grundstudium muss ein achtwöchiges Pflichtpraktikum in einer öffentlichen Apotheke absolviert werden. Vier Wochen lang dürfen angehende Apotheker Erfahrungen in einer anderen Einrichtung wie einer Bundeswehrapotheke sammeln.</p>



<p>Das Hauptstudium umfasst zwei Jahre und zwei Staatsexamen mit mündlichen Prüfungen. Daran schließt sich das praktische Jahr an. Mindestens sechs Monate davon müssen in einer öffentlichen Apotheke absolviert werden. Die restliche Zeit können die angehenden Apotheker auch in anderen Einrichtungen verbringen.</p>



<p>Die Approbation können Studenten erst nach dem dritten Staatsexamen beantragen. Erst dann werden sie als Apotheker zugelassen. Ihren Arbeitsort können sie nun frei wählen. Möglich ist die Tätigkeit in einer öffentlichen Apotheke, in einer Klinik, in der Pharmaindustrie und in der Forschung im Bereich <a href="https://www.amper-kurier.de/de/die-moderne-medizin-kann-viel-aber-vorbeugen-muss-jeder-selbst" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Medizin</a>. Aber auch Anstellungen bei der Krankenkasse oder bei Institutionen der Arzneimittelprüfung sowie Lehrtätigkeiten an Universitäten oder Berufsschulen sind möglich.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><a></a>Hat der Beruf des Apothekers Zukunft?</h2>



<p>Der hohe Bedarf an Vollzeitstellen in Apotheken in Deutschland spricht Bände: Seit Jahren wird ein Zuwachs der Apothekerstellen verzeichnet und auch in Zukunft werden viele freie Stellen erwartet. Denn die Arzneimittelversorgung muss auch zukünftig gewährleistet werden und der Bedarf fällt hoch aus. Schließlich wird die Gesellschaft immer älter und benötigt aus diesem Grund auch mehr medizinische Versorgung und Betreuung. Krankenhäuser schaffen neue Stellen für Stationsapotheker.</p>



<p>Bereits jetzt lässt sich also ein Fachkräftemangel absehen. Gleichzeitig bleibt die Zahl an Studienplätzen begrenzt. Derzeit bewerben sich auf einen Studienplatz im Durchschnitt zwei Bewerber. Denn mit dem Apothekerberuf verbindet die Gesellschaft in Deutschland weiterhin ein hohes soziales Ansehen und ein sicheres Gehalt.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><a></a>Das Fazit – Der Beruf des Apothekers ist zukunftssicher und abwechslungsreich</h2>



<p>Apotheker in einer Apotheke beraten und betreuen Patienten, führen Blutzucker- und Blutdruckmessungen und diverse Tests durch, stellen eigene Arzneimittel her, um die <a href="https://stuttgart-journal.de/tp3/2018/05/16/uni-stuttgart-weniger-medikamenten-rueckstaende-in-der-umwelt/">Medikamentenversorgung</a> zu gewährleisten, vertreiben Pflegeprodukte und medizinische Artikel, sind angestellt oder selbstständig oder Spezialisten in bestimmten Gebieten. Das bedeutet: Der Beruf des Apothekers fällt vielfältig aus und kann mit ganz unterschiedlichen Aufgaben einhergehen.</p>



<p>Bereits jetzt ist ein Fachkräftemangel in der Branche zu erkennen, sodass sich der Beruf des Apothekers als zukunftssicher erweist. Denn Apotheker werden aufgrund des großen Bedarfs an medizinischer Beratung und Betreuung auch in Zukunft hart umkämpft sein.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/12/fachkraeftemangel-bleibt-bestehen-das-macht-den-beruf-des-apothekers-so-interessant/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Goldpreis auch zum Ende des Jahres stabil – gute Prognosen für Anleger</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/goldpreis-auch-zum-ende-des-jahres-stabil-gute-prognosen-fuer-anleger/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/goldpreis-auch-zum-ende-des-jahres-stabil-gute-prognosen-fuer-anleger/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 11:39:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Regiotainment]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15856</guid>

					<description><![CDATA[Richtung Jahresende 2024 zeigt sich der Goldpreis weiterhin in stabiler Verfassung. Eine Korrekturphase im November hatte kurzfristig für Bauchschmerzen bei Anlegern geführt, das Edelmetall konnte nun aber wieder an Wert gewinnen und nähert sich seinem Rekordhoch vom Oktober. Experten sehen in den aktuellen Entwicklungen positive Signale für Anleger, die auf Wertbeständigkeit und Sicherheit setzen. Aber [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Richtung Jahresende 2024 zeigt sich der Goldpreis weiterhin in stabiler Verfassung. Eine Korrekturphase im November hatte kurzfristig für Bauchschmerzen bei Anlegern geführt, das Edelmetall konnte nun aber wieder an Wert gewinnen und nähert sich seinem Rekordhoch vom Oktober. Experten sehen in den aktuellen Entwicklungen positive Signale für Anleger, die auf Wertbeständigkeit und Sicherheit setzen. Aber was beeinflusst den Kurs und lohnt sich Ende 2024 ein Einstieg in den Goldmarkt?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Starker Jahresabschluss: Goldpreis mit stabilen Aussichten</h2>



<p>Im Dezember liegt der Goldpreis bei 2.498,95 Euro was wieder einmal zeigt, wie viel <a href="https://www.moroder-scheideanstalt.de/750er-goldpreis/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">750 Gold Wert</a> ist. Zwar liegt der Preis damit noch unter dem Rekordhoch von 2.787,29 US-Dollar, das im Oktober 2024 erreicht wurde, die Prognosen sind aber günstig. Seit Jahresanfang konnte das Edelmetall einen Zuwachs von rund 30 Prozent verzeichnen. Die Gründe sind in den nach wie vor anhaltenden, geopolitischen Spannungen aber auch im schwachen US-Dollar zu finden. Spannungen führen dazu, dass die Nachfrage nach Gold steigt. Erwartbare Zinssenkungen in den Vereinigten Staaten tragen ihr Übriges dazu bei.<br><br>Die US-Notenbank FED wird voraussichtlich noch im Dezember erneut den Rotstift ansetzen und die Leitzinsen senken, es wäre das <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/wirtschaft/leitzins-gesenkt-fed-zweites-mal-100.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dritte Mal in Folge</a>. Die Wahrscheinlichkeit liegt am Nikolausabend bei rund 74,5 %. Diese Entscheidung ist abermals getrieben von wirtschaftlichen Unsicherheiten, spielt Goldinvestoren aber in die Hände. Das Gold wird günstiger, die Nachfrage steigt und wer einsteigen möchte, findet beste Bedingungen vor.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Gold bleibt ein sicherer Hafen in schwierigen Situationen</h2>



<p>Auch wenn die <a href="https://www.destatis.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/2024/11/PD24_423_611.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Inflation allgemein zurückgegangen ist</a>, sind die Kaufpreise längst noch nicht wieder auf Normalniveau. Das zeigt sich allein schon an der geringen <a href="https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/05/industrie-bw-2024-ruecklaeufige-produktion-sinkende-umsaetze/">Ausgabebereitschaft der Bevölkerung</a>. Hinzu kommen die weiterhin andauernden, geopolitischen Risiken und Gefahren. Für Menschen ist im Zeitalter der wirtschaftlichen Unsicherheit umso wichtiger, wie sie ihr Kapital gewinnbringend anlegen. Historisch gesehen gibt es eine enge Verbindung zwischen Realzinsen und Goldpreis.<br><br>Sinkt der Realzins, wird das Edelmetall besonders attraktiv. Mit einer im November vorbestehenden Inflationsrate von 2,2 % in Deutschland und steigenden Zahlen in der Eurozone suchen Anleger verstärkt nach stabilen Alternativen zu Fiat-Währungen.<br><br>Doch nicht nur die Unsicherheiten im Nahen Osten und der anhaltende Krieg gegen die Ukraine verändern das Investitionsbedürfnis. Auch die expansive Fiskalpolitik treibt die Nachfrage nach Gold auf die Spitze. Besonders bemerkenswert ist hier, dass <a href="https://www.n-tv.de/politik/politik_person_der_woche/China-kauft-heimlich-Gold-fuer-einen-Krieg-article24578557.html">Zentralbanken vieler Länder</a> (darunter Russland und China) ihre Goldreserven weiter aufstocken. Diese Käufe dienen nicht nur der Absicherung gegen Risiken, sondern stärken auch die globale Nachfrage nach dem Edelmetall weiter.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Ist die Zeit für Goldinvestitionen 2025 gekommen?</h2>



<p>Die anhaltend positiven Entwicklungen machen Gold als langfristige Anlage weiterhin attraktiv. Anleger wählen zwischen physischem Gold (Barren, Münzen) und Wertpapieren, die den Goldpreis abbilden. Physisches Gold hat den Vorteil, dass es während Krisen greifbar bleibt. Wird es länger als ein Jahr gehalten, sind auch steuerliche Vorzüge zu sehen. Für Kleinbeträge braucht es keine Barren, hier sind auch Münzen sehr gut zur Anlage geeignet.<br><br>Wer sich eher für Wertpapiere interessiert, kann mit ETCs oder Gold-ETFs in den Markt einsteigen. Anleger, die keine Lagerungskosten tragen können oder wollen, profitieren hiervon. Allerdings darf das Emittentenrisiko nicht außer Acht gelassen werden. Solche Goldinvestitionen gelten nicht als Sondervermögen. Wer 2025 einsteigen möchte, hat Stand Ende 2024 gute Karten. Geeignet ist Gold aber primär für langfristige Anleger.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/goldpreis-auch-zum-ende-des-jahres-stabil-gute-prognosen-fuer-anleger/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gesundheitsausgaben BW: 32,7 Milliarden Euro für die Gesetzliche Krankenversicherung</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/gesundheitsausgaben-bw-327-milliarden-euro-fuer-die-gesetzliche-krankenversicherung/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/gesundheitsausgaben-bw-327-milliarden-euro-fuer-die-gesetzliche-krankenversicherung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:02:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Magazin]]></category>
		<category><![CDATA[Topnews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15854</guid>

					<description><![CDATA[Im Jahr 2022 betrugen die Gesamtausgaben für Gesundheit in Baden-Württemberg rund 62,845 Milliarden Euro. Diese Zahl ergibt sich aus den Berechnungen der Arbeitsgruppe „Gesundheitsökonomische Gesamtrechnungen der Länder“ (AG GGRdL) und zeigt einen Anstieg von 4,4 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. Von Dirk Meyer Damit liegen die Gesundheitsausgaben in Baden-Württemberg leicht unter dem bundesweiten Durchschnitt, der [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Im Jahr 2022 betrugen die Gesamtausgaben für Gesundheit in Baden-Württemberg rund 62,845 Milliarden Euro. Diese Zahl ergibt sich aus den Berechnungen der Arbeitsgruppe „Gesundheitsökonomische Gesamtrechnungen der Länder“ (AG GGRdL) und zeigt einen Anstieg von 4,4 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. </p>



<p>Von Dirk Meyer</p>



<p>Damit liegen die Gesundheitsausgaben in Baden-Württemberg leicht unter dem bundesweiten Durchschnitt, der einen Anstieg von 4,8 Prozent aufwies.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Anteil der Gesetzlichen Krankenversicherung</h2>



<p>Ein bedeutender Teil der Gesundheitsausgaben entfiel auf die Gesetzliche Krankenversicherung (GKV), die im Jahr 2022 in Baden-Württemberg knapp 32,675 Milliarden Euro ausgab. Dies entspricht mehr als der Hälfte der gesamten Gesundheitsausgaben, konkret 52,0 Prozent. Diese Entwicklung spiegelt sich in den steigenden Kosten wider, die die GKV in den letzten Jahren verzeichnet hat.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Ausgabenstruktur der GKV</h2>



<p>Die Struktur der GKV-Ausgaben zeigt, dass nur ein kleiner Teil der Mittel für Prävention und Gesundheitsschutz vorgesehen war. Lediglich 0,9 Milliarden Euro, was 2,8 Prozent der GKV-Ausgaben entspricht, flossen in diese Bereiche. Im Gegensatz dazu machten die Ausgaben für ärztliche Leistungen mit über 10,7 Milliarden Euro fast ein Drittel, konkret 32,8 Prozent, der Gesamtausgaben aus.</p>



<p>Ein erheblicher Teil der GKV-Aufwendungen, nämlich knapp 10 Milliarden Euro, wurde für Waren ausgegeben, wovon mehr als 6,6 Milliarden Euro auf Arzneimittel entfielen. Dies verdeutlicht die zentrale Rolle dieser Ausgabenpositionen im Finanzierungsmodell der GKV.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Durchschnittliche Ausgaben pro Versichertem</h2>



<p>Für das Jahr 2022 ergaben die Berechnungen, dass die GKV in Baden-Württemberg im Durchschnitt 3.433 Euro pro Versichertem ausgab. Im bundesweiten Vergleich lagen die durchschnittlichen Ausgaben bei 3.630 Euro. Von den durchschnittlichen Ausgaben entfielen nur 94 Euro auf Prävention und Gesundheitsschutz, während die Ausgaben für ärztliche Leistungen und Arzneimittel deutlich höher ausfielen und 1.126 Euro beziehungsweise 696 Euro betrugen.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Langfristige Entwicklung der GKV-Ausgaben</h2>



<p>Die Gesamtausgaben der GKV in Baden-Württemberg zeigen seit 2018 einen anhaltenden Anstieg. In diesem Zeitraum erhöhten sich die Ausgaben um mehr als 5,2 Milliarden Euro, was einem Anstieg von rund 19 Prozent entspricht. Besonders auffällig sind die Erhöhungen in den Bereichen „allgemeiner Gesundheitsschutz“ (plus 29,5 Prozent), Transporte (plus 40,8 Prozent) und „pflegerische und therapeutische Leistungen“ (plus 23,8 Prozent). Diese Kategorien zeigen eine relativ hohe Dynamik in der Kostenentwicklung der gesetzlichen Krankenversicherung.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Zusammenfassung der Gesundheitsausgaben</h2>



<p>Die folgende Übersicht gibt einen Überblick über die spezifischen Ausgaben der GKV in Baden-Württemberg zwischen 2018 und 2022:</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><thead><tr><th>Leistungsart</th><th>2018 (Mio. EUR)</th><th>2019 (Mio. EUR)</th><th>2020 (Mio. EUR)</th><th>2021 (Mio. EUR)</th><th>2022 (Mio. EUR)</th></tr></thead><tbody><tr><td>Insgesamt</td><td>27.427</td><td>28.762</td><td>29.759</td><td>31.445</td><td>32.673</td></tr><tr><td>Prävention/Gesundheitsschutz</td><td>799</td><td>853</td><td>791</td><td>869</td><td>899</td></tr><tr><td>Ärztliche Leistungen</td><td>9.210</td><td>9.512</td><td>10.078</td><td>10.336</td><td>10.713</td></tr><tr><td>Waren</td><td>8.241</td><td>8.715</td><td>8.915</td><td>9.568</td><td>9.988</td></tr><tr><td>Arzneimittel</td><td>5.426</td><td>5.780</td><td>5.853</td><td>6.300</td><td>6.620</td></tr></tbody></table></figure>



<p>Die Daten und Berechnungen stammen vom Statistischen Landesamt Baden-Württemberg und bieten einen fundierten Einblick in die Gesundheitsausgaben der gesetzlichen Krankenversicherung auf Landessebene.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/gesundheitsausgaben-bw-327-milliarden-euro-fuer-die-gesetzliche-krankenversicherung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>75-Jähriger mit gestohlenen Bäumen erwischt</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/75-jaehriger-mit-gestohlenen-baeumen-erwischt/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/75-jaehriger-mit-gestohlenen-baeumen-erwischt/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:57:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Böblingen]]></category>
		<category><![CDATA[Polizeinachrichten]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15852</guid>

					<description><![CDATA[Herrenberg. In den frühen Morgenstunden des 11. Dezember 2024 führten Polizisten eine Verkehrskontrolle auf einer Straße zwischen Haslach und Kuppingen durch. Während dieser Kontrolle bemerkten die Beamten einen 75-jährigen Fahrzeuglenker. Bei der Überprüfung des Fahrzeugs stießen die Polizisten auf zwei frisch ausgegrabene Bäume im Kofferraum. Diese entpuppten sich als Mirabellenbäume, die mutmaßlich kurz zuvor gestohlen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Herrenberg. In den frühen Morgenstunden des 11. Dezember 2024 führten Polizisten eine Verkehrskontrolle auf einer Straße zwischen Haslach und Kuppingen durch. Während dieser Kontrolle bemerkten die Beamten einen 75-jährigen Fahrzeuglenker.</p>



<p>Bei der Überprüfung des Fahrzeugs stießen die Polizisten auf zwei frisch ausgegrabene Bäume im Kofferraum. Diese entpuppten sich als Mirabellenbäume, die mutmaßlich kurz zuvor gestohlen wurden.</p>



<p>Die Polizisten des örtlichen Reviers konnten die Bäume erfolgreich zurückbringen und wieder einpflanzen. Die Eigentumsverhältnisse der Bäume werden derzeit noch ermittelt</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/75-jaehriger-mit-gestohlenen-baeumen-erwischt/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Startklar fürs Abenteuer: Die Neuheiten auf der CMT 2025</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/startklar-fuers-abenteuer-die-neuheiten-auf-der-cmt-2025/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/startklar-fuers-abenteuer-die-neuheiten-auf-der-cmt-2025/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:56:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Magazin]]></category>
		<category><![CDATA[Topnews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15850</guid>

					<description><![CDATA[Die CMT ist ein wichtiger Anlaufpunkt für Reisebegeisterte und findet 2025 vom 18. bis 26. Januar in der Messe Stuttgart statt. Als weltweit größte Publikumsmesse für Tourismus und Freizeit präsentiert sie zahlreiche Neuheiten und etablierte Angebote im Bereich Reisen. Von Dirk Meyer (kai) Die Messe widmet sich insbesondere dem Caravaning, Outdoor-Aktivitäten sowie neuen Trends und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Die CMT ist ein wichtiger Anlaufpunkt für Reisebegeisterte und findet 2025 vom 18. bis 26. Januar in der Messe Stuttgart statt. Als weltweit größte Publikumsmesse für Tourismus und Freizeit präsentiert sie zahlreiche Neuheiten und etablierte Angebote im Bereich Reisen. </p>



<p>Von Dirk Meyer (kai) </p>



<p>Die Messe widmet sich insbesondere dem Caravaning, Outdoor-Aktivitäten sowie neuen Trends und Zielsetzungen im Tourismus.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Caravaning und Selbstausbau: Die Freiheit auf vier Rädern</h2>



<p>Ein zentrales Thema der CMT 2025 ist der Einstieg in das Caravaning. Ausstellerinnen und Aussteller zeigen eine breite Palette an Campervans, die sowohl als Familienfahrzeuge als auch für Reisen geeignet sind. Zudem werden innovative Dachzelte präsentiert, die eine kostengünstige Alternative zum herkömmlichen Camping darstellen. </p>



<p>Ein besonderes Highlight ist die neue Tochtermesse Selbstausbau, die vom 23. bis 26. Januar stattfindet und sich auf persönliche Fahrzeugumbauten fokussiert. Hier können Interessierte vom robusten Zubehör bis hin zu maßgeschneiderten Modulen alles finden, um ihr Fahrzeug in ein mobiles Zuhause zu verwandeln. Die Halle C1 wird zur Anlaufstelle für DIY-Enthusiasten und bietet Workshops sowie Vorführungen an.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Regionales Reisen und kulturelle Höhepunkte</h2>



<p>Ein weiteres relevantes Thema der Messe ist das regionale Reisen. Besucherinnen und Besucher haben die Möglichkeit, Deutschland neu zu entdecken, insbesondere im Rahmen der Kulturpartnerschaft mit der Europäischen Kulturhauptstadt 2025, Chemnitz. </p>



<p>Gemeinsam mit 38 umliegenden Städten werden die vielfältigen kulturellen Angebote der Region vorgestellt, die im Jahr 2025 in über 1.000 Veranstaltungen präsentiert werden. Diese Initiative soll Gästen einen eindrucksvollen Einblick in die kulturelle Vielfalt Deutschlands bieten.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Fernreiseziele und kulturelle Entdeckungen</h2>



<p>Das Partnerland der CMT 2025, Indien, lockt mit einer reichen kulturellen Vielfalt. Besucher sind eingeladen, sich von der Geschichte und den beeindruckenden Landschaften des Landes verzaubern zu lassen. </p>



<p>Die Eindrücke von Bollywood-Tänzen und traditionellen Gewürzen könnten einen Erinnerungswert für viele Besucher haben. In der Ausstellungsfläche wird das Land durch interaktive Stationen und Informationsmaterial umfassend vorgestellt.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Familienreisen und Barrierefreiheit im Fokus</h2>



<p>Das Familienreiseangebot ist auf der CMT ebenfalls bedeutend. Von Abenteuerurlauben bis hin zu Kreuzfahrten werden zahlreiche Optionen für Familien vorgestellt. Ein besonderer Tag für barrierefreies Reisen rückt die Bedürfnisse aller Reisenden in den Mittelpunkt. </p>



<p>An diesem Tag finden geführte Touren über das Messegelände statt, die auf die Barrierefreiheit hinweisen und Angebote zeigen, die Menschen mit Einschränkungen helfen, ihren Urlaub zu gestalten.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Thematische Tochtermessen und innovative Aktivitäten</h2>



<p>Im Rahmen der CMT 2025 finden neben der Selbstausbaumesse auch andere Tochtermessen statt. Auf der Fahrrad- &amp; WanderReisen vom 18. bis 20. Januar liegt der Fokus auf Wanderurlauben, wobei zahlreiche Zielregionen aus verschiedenen Ländern vertreten sind. </p>



<p>Zudem bietet die Golf- &amp; WellnessReisen vom 23. bis 26. Januar vielfältige Möglichkeiten, um die eigene Golferfahrung zu verbessern, mit einem speziellen Augenmerk auf Nachwuchsprogramme.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Nachhaltigkeit und Zukunft des Reisens</h2>



<p>Ein zentrales Anliegen der CMT ist auch das nachhaltige Reisen. Ausstellerinnen und Aussteller informieren über die Herausforderungen und Möglichkeiten im Bereich der nachhaltigen Tourismusentwicklung. </p>



<p>Der Future Tourism Congress vom 20. bis 21. Januar ist eine Fachveranstaltung, die aktuelle Trends und Innovationen beleuchtet. Der Corps Touristique (CT) Award, der am 22. Januar verliehen wird, würdigt Projekte und Personen, die das Reisen als eine Möglichkeit zur Förderung interkulturellen Verständnisses begreifen.</p>



<p>Die CMT 2025 verspricht eine umfangreiche Plattform für Inspiration, Information und Austausch, sowohl für Reisende als auch für Fachbesucher der Branche.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/startklar-fuers-abenteuer-die-neuheiten-auf-der-cmt-2025/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Handy-Tarife: Prepaid- oder Laufzeitvertrag?</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/handy-tarife-prepaid-oder-laufzeitvertrag/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/handy-tarife-prepaid-oder-laufzeitvertrag/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:01:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15848</guid>

					<description><![CDATA[Weihnachten steht vor der Tür und viele Weihnachtsfans befinden sich auf der Suche nach dem perfekten Weihnachtsgeschenk für ihre Liebsten. Damit diese das ganze Jahr über mobil erreichbar sind, kann es sich lohnen, einen Handyvertrag zu verschenken. Mit einem Prepaid-Tarif oder einem Laufzeitvertrag können Opa, Oma oder die Kinder im Notfall schnell ihre Nächsten anrufen. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Weihnachten steht vor der Tür und viele Weihnachtsfans befinden sich auf der Suche nach dem perfekten Weihnachtsgeschenk für ihre Liebsten. Damit diese das ganze Jahr über mobil erreichbar sind, kann es sich lohnen, einen Handyvertrag zu verschenken. Mit einem Prepaid-Tarif oder einem Laufzeitvertrag können Opa, Oma oder die Kinder im Notfall schnell ihre Nächsten anrufen.</p>



<p>Sowohl bei der Prepaid-Variante als auch bei dem Laufzeitvertrag wird ein schriftlicher Vertrag mit einem Anbieter wie Edeka abgeschlossen. Im Gegensatz zum Laufzeitvertrag handelt es sich bei dem Prepaid-Tarif jedoch um ein Modell mit einem limitierten Guthaben. Nutzer können demnach Anrufe und SMS in einem bestimmten Umfang tätigen.</p>



<p>Bei einem Laufzeitvertrag wiederum können Telefonate, Nachrichten und die Nutzung des Internets erfolgen, bevor bezahlt wird. Hier stellt der Anbieter nämlich eine monatliche Rechnung und nutzt das Postpaid-Prinzip.</p>



<p>Doch lohnt sich ein Prepaid-Tarif überhaupt noch? Kann der neue Vertrag ohne Ausweisdokument abgeschlossen werden und wie erfolgt eine unkomplizierte Rufnummernmitnahme?</p>



<h2 class="wp-block-heading">Lohnt sich Prepaid noch?</h2>



<p>Viele Menschen vereinbaren Laufzeitverträge, um ihr Smartphone nutzen zu können. Doch auch Prepaid-Tarife für das Handy können sich auszahlen. Denn während Letztgenannte früher mit aufwändigen Aufladeprozessen und hohen Kosten einhergingen, bieten Anbieter inzwischen eine große <a href="https://www.edeka-smart.de/tarife" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Auswahl an Prepaid-Tarifen</a> an, die die Nutzung vereinfachen. Der Prepaid-Tarif ist also nicht mit einem Mehraufwand verbunden, sondern bietet lediglich Zugriff auf ein limitiertes Guthaben.</p>



<p>Aus diesem Grund gilt: Ein Prepaid-Vertrag von Edeka kann sich auch heute lohnen. Eltern von Kindern können dank des Tarifs zum Beispiel besser kontrollieren, wie Kinder ihr Handy nutzen. Ältere Verwender von Smartphones nutzen den Umfang eines teureren Langzeitvertrages womöglich nicht aus. Auch hier kann es sich als ratsam erweisen, stattdessen einen günstigeren Prepaid-Tarif mit weniger Leistung zu wählen.</p>



<p>Um das Guthaben aufzuladen, muss kein lokaler Store mehr aufgesucht werden. Denn dies kann einfach über die App oder das Internet realisiert werden. Außerdem können Nutzer entscheiden, ob das Guthaben sich automatisch aufladen soll oder sie dieses manuell erweitern. Im erstgenannten Fall wird jeden Monat ein im Vertrag vereinbarter Betrag von dem Konto des Nutzers abgebucht und das Guthaben somit wieder aufgeladen.</p>



<p>Überhöhte Rechnungen und böse Überraschungen lassen sich durch Prepaid-Tarife vermeiden. Im schlechstesten Fall geht lediglich das Guthaben verloren. Zu Verschuldungen kann es jedoch nicht kommen. Dies kann auch im Falle eines <a href="https://stuttgart-journal.de/tp3/2022/09/22/smartphones-vor-stuerzen-und-diebstahl-schuetzen/">Smartphone-Diebstahls</a> oder SIM-Karten-Diebstahls vorteilhaft sein. Zudem lässt sich die Rufnummermitnahme auch bei Prepaid-Tarifen umsetzen.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><a></a>Kann man einen Handyvertrag ohne Personalausweis abschließen?</h2>



<p>Seit 2017 muss jeder, der einen Handyvertrag abschließen möchte, seinen Personalausweis vorlegen. Dieser Vorgang dient der eindeutigen Identifizierung und soll Missbräuche erschweren.</p>



<p>Zum einen können Interessierte das Postident-Verfahren nutzen. Dabei greifen sie auf ein Formular des Anbieters wie Edeka zurück. Das Formular und den Personalausweis legen diese dann bei der Post vor.</p>



<p>Eine Alternative stellt das Videoident-Verfahren dar. Hier ist eine Teilnahme an einem Videochat obligatorisch. Der Vorteil: Die Identifikation kann von zuhause aus erfolgen und Interessierte müssen ihre eigenen vier Wände nicht verlassen.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><a></a>Rufnummernmitnahme: So geht’s</h2>



<p>Um die alte Rufnummer weiterhin nutzen zu können, sendet der neue Anbieter ein Portierungsformular an den alten Anbieter. Wichtig ist hier: Es dürfen keine Unstimmigkeiten hinsichtlich der Namen im alten und neuen Vertrag auftreten.</p>



<p>Wurde der alte Vertrag zum Beispiel mit einem Namen abgeschlossen, der einen Tippfehler enthält, kann sich die Rufnummernmitnahme verzögern.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><a></a>Das Fazit – Prepaid-Tarife können eine praktische Alternative zu Laufzeittarifen darstellen</h2>



<p>Wer einen neuen Vertrag für sein <a href="https://weltlaeden.de/stuttgart-fairost/aktionen/handy_sammlung/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Handy</a> abschließen möchte, steht vor der Herausforderung, zwischen einem Laufzeitvertrag und einem Prepaid-Tarif von Edeka zu wählen. Beide Optionen können Vorteile bieten.</p>



<p>So erfolgt die Aufladung bei der Prepaid-Variante heute bequem und einfach über das Internet oder eine App. Sie schützt im Zweifelsfall vor hohen Rechnungen durch App-Käufe durch Kinder oder Nutzer, die sich mit dem Smartphone und dem Internet nicht gut auskennen.</p>



<p>Langzeitverträge wiederum lassen sich gut mit dem Ratenkauf von Smartphones oder Tablets kombinieren. Eine Aufladung ist nicht notwendig, da der Anbieter monatlich einen festen Betrag in Rechnung stellt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/11/handy-tarife-prepaid-oder-laufzeitvertrag/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kratzer am Fahrzeug selbst ausbessern: Ein Leitfaden für Stuttgarter Autobesitzer</title>
		<link>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/09/kratzer-am-fahrzeug-selbst-ausbessern-ein-leitfaden-fuer-stuttgarter-autobesitzer/</link>
					<comments>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/09/kratzer-am-fahrzeug-selbst-ausbessern-ein-leitfaden-fuer-stuttgarter-autobesitzer/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[adminx]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:08:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Journal]]></category>
		<category><![CDATA[Regiotainment]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://stuttgart-journal.de/tp3/?p=15845</guid>

					<description><![CDATA[Fahrzeugkratzer stellen in städtischen Gebieten ein häufiges Problem dar. Bedingt durch enge Parkverhältnisse und den dichten Verkehr erhöht sich das Risiko von Lackschäden erheblich. Dennoch lassen sich viele Kratzer mit der richtigen Vorgehensweise selbst beheben, was Zeit und Kosten spart. Dieser Leitfaden bietet einen umfassenden Überblick über die Selbstreparatur von Kratzern, von der Einschätzung des [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Fahrzeugkratzer stellen in städtischen Gebieten ein häufiges Problem dar. Bedingt durch enge Parkverhältnisse und den dichten Verkehr erhöht sich das Risiko von Lackschäden erheblich. Dennoch lassen sich viele Kratzer mit der richtigen Vorgehensweise selbst beheben, was Zeit und Kosten spart.</p>



<p>Dieser Leitfaden bietet einen umfassenden Überblick über die Selbstreparatur von Kratzern, von der Einschätzung des Schadensbildes über die Auswahl der richtigen Materialien bis hin zur Schritt-für-Schritt-Anleitung für verschiedene Kratzerarten. Darüber hinaus werden wertvolle Tipps zur Vermeidung von Kratzern gegeben und Situationen aufgezeigt, in denen ein Werkstattbesuch ratsam ist.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Arten von Kratzern und deren Einschätzung</h2>



<p>Eine präzise Einschätzung der Kratzerarten ist entscheidend für die Wahl der geeigneten Reparaturmethode. Oberflächliche Schäden betreffen lediglich den Klarlack und können oft mit einem <a href="https://lackvomprofi.de/lackstifte-autolack">Auto Lackstift</a> behoben werden. Mittlere Kratzer dringen bis in die Farbschicht vor und erfordern möglicherweise eine umfangreichere Behandlung. Tiefe Beschädigungen erreichen die Grundierung oder das Metall und bergen das Risiko von Rostbildung.</p>



<p>Die Schadenstiefe lässt sich durch vorsichtiges Überfahren mit dem Fingernagel ermitteln: Spürbare Unebenheiten deuten auf tiefgreifendere Schäden hin. In solchen Fällen reicht ein Auto Lackstift allein meist nicht aus. Bei Anzeichen von Rost oder strukturellen Beeinträchtigungen ist ein Werkstattbesuch unumgänglich, um die Integrität des Fahrzeugs zu bewahren und kostspielige Folgeschäden zu vermeiden. Der Auto Lackstift kann jedoch bei leichten bis mittleren Kratzern eine schnelle und kostengünstige Lösung bieten.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Vorbereitung und benötigtes Material für die Kratzerreparatur</h2>



<p>Die erfolgreiche Kratzerreparatur basiert auf einer sorgfältigen Materialauswahl, abhängig von der Schadenstiefe. Oberflächliche Kratzer erfordern spezielle Polituren, mittlere Schäden benötigen zusätzlich Schleifpapier und Klarlack. Für tiefere Beschädigungen sind Lackstifte oder Spraydosen in der Originalfarbe notwendig.</p>



<p>Essentielle Hilfsmittel wie Mikrofasertücher, Maskierungsband und Handschuhe gewährleisten einen präzisen Reparaturprozess und schützen umliegende Bereiche.</p>



<p>In Stuttgart bieten Fachhändler für Autopflegeprodukte sowie spezialisierte Baumärkte die benötigten Materialien an. Online-Shops ergänzen das Angebot, insbesondere bei fahrzeugspezifischen Lacktönen. Eine gründliche Reinigung der betroffenen Stelle vor Reparaturbeginn ist unerlässlich für optimale Ergebnisse.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Schritt-für-Schritt-Anleitung zur Kratzerreparatur – Oberflächliche Kratzer</h2>



<p>Die Reparatur oberflächlicher Kratzer lässt sich in wenigen Schritten durchführen:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Gründliche Reinigung: Verwenden Sie ein mildes Autoshampoo, um Schmutz und Fettablagerungen zu entfernen, ohne den Lack zu beschädigen.</li>



<li>Trocknung: Lassen Sie die gereinigte Oberfläche vollständig trocknen.</li>



<li>Polieren: Tragen Sie eine kleine Menge Politur auf ein Mikrofasertuch auf und arbeiten Sie in kreisenden Bewegungen über den Kratzer.</li>



<li>Ausgleichen: Die feine Schleifwirkung der Politur gleicht Unebenheiten aus und glättet den Klarlack.</li>



<li>Versiegeln: Zum Abschluss empfiehlt sich das Auftragen einer Versiegelung als zusätzliche Schutzschicht.</li>
</ul>



<p>Diese Schritte helfen, das Eindringen von Schmutz und Feuchtigkeit zu verhindern und erhöhen die Widerstandsfähigkeit der Lackoberfläche gegen zukünftige Kratzer.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Schritt-für-Schritt-Anleitung zur Kratzerreparatur – Mittlere Kratzer</h2>



<p>Hier ist eine detaillierte Schritt-für-Schritt-Anleitung zur Reparatur mittlerer Kratzer:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Gründliche Reinigung der beschädigten Stelle mit Seifenwasser und einem weichen Tuch</li>



<li>Trocknen der Oberfläche mit einem fusselfreien Mikrofasertuch</li>



<li>Abkleben angrenzender Flächen zum Schutz mit Malerkrepp oder Abdeckband</li>



<li>Vorsichtiges Anschleifen des Kratzers mit feinem Schleifpapier (Körnung 2000) zur Glättung</li>



<li>Entfernen des Schleifstaubs mit einem sauberen, trockenen Tuch</li>



<li>Präziser Farbauftrag mit einem Lackstift:
<ul class="wp-block-list">
<li>Nur den Kratzer selbst füllen</li>



<li>Auswaschungen oder Farbüberstände vermeiden</li>



<li>Bei Bedarf mehrere dünne Schichten auftragen</li>
</ul>
</li>



<li>Ausreichende Trocknungszeit einhalten (mindestens 24 Stunden)</li>



<li>Auftragen einer Klarlackschicht zur Versiegelung und zum Schutz</li>



<li>Erneute Trocknungszeit von mindestens 48 Stunden einhalten</li>



<li>Nach vollständiger Aushärtung: Vorsichtige Politur zur Optimierung des Ergebnisses</li>
</ol>



<p>Bei exakter Ausführung dieser Schritte erreichen Sie eine nahezu unsichtbare Reparatur und stellen die ursprüngliche Lackoptik wieder her. Beachten Sie, dass Geduld und Sorgfalt der Schlüssel zum Erfolg sind. Arbeiten Sie in einer staubfreien Umgebung und bei angemessenen Temperaturen für optimale Ergebnisse.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Schritt-für-Schritt-Anleitung zur Kratzerreparatur – Tiefe Kratzer</h2>



<p>Bei der Reparatur tiefer Kratzer ist ein systematisches Vorgehen entscheidend. Folgende Schritte sollten beachtet werden:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Roststellen sorgfältig mit speziellem Rostentferner behandeln</li>



<li>Passende Grundierung auftragen, abhängig von Untergrund und Lackart</li>



<li>Trocknungsphase einhalten (Dauer variiert je nach Umgebungstemperatur)</li>



<li>Originalfarbe präzise mit Spraydose oder Lackstift auftragen</li>



<li>Gleichmäßig und dünn arbeiten, um Farbabweichungen zu vermeiden</li>



<li>Abschließende Versiegelung mit transparentem Schutzlack</li>



<li>Nach vollständiger Aushärtung behutsam polieren</li>
</ol>



<p>Es ist wichtig, jeden Schritt sorgfältig auszuführen und die Herstelleranweisungen zu beachten. Die Vorbereitung der Oberfläche ist besonders kritisch, da sie die Haltbarkeit der Reparatur beeinflusst. Bei komplexeren Schäden oder Unsicherheiten empfiehlt es sich, professionelle Hilfe in Anspruch zu nehmen. Regelmäßige Pflege nach der Reparatur kann die Lebensdauer des ausgebesserten Bereichs verlängern und das Gesamterscheinungsbild des Fahrzeugs verbessern.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Häufige Fehler bei der Kratzerreparatur und wie sie vermieden werden</h2>



<p>Bei der Kratzerreparatur können verschiedene Fehler das Endergebnis beeinträchtigen. Die Verwendung eines nicht exakt passenden <a href="https://de.wikihow.com/Den-Farbcode-eines-Autos-finden" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Farbtons</a> führt zu sichtbaren Abweichungen, weshalb die Nutzung des korrekten Farbcodes unerlässlich ist. Eine unzureichende Reinigung vor der Reparatur verhindert eine optimale Haftung und kompromittiert die Qualität der Ausbesserung. Übermäßige Mengen an Politur oder Lack resultieren in ungleichmäßigen Stellen, weshalb eine dünne, kontrollierte Schichtauftragung empfohlen wird. Darüber hinaus beeinflussen zu kurze Trocknungsphasen zwischen den Arbeitsschritten das Ergebnis negativ.</p>



<p>Eine sorgfältige Beachtung dieser Aspekte ermöglicht eine fachgerechte Reparatur und beugt typischen Fehlerquellen vor.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Proaktive Maßnahmen zur Vermeidung von Kratzern</h2>



<p>Zur Vermeidung von Kratzern sind vorausschauende Strategien essenziell. Beim Parken empfiehlt sich die Wahl breiterer Stellplätze, um das Risiko von Anrempeln und Schleifschäden zu minimieren. Schutzmaßnahmen wie transparente, selbstklebende Lackschutzfolien und hochwertige Nanoversiegelungen erhöhen die Widerstandsfähigkeit gegen Beschädigungen.</p>



<p>Regelmäßige Autowäsche und Wachsbehandlungen pflegen nicht nur den Lack, sondern bilden auch eine zusätzliche Schutzbarriere gegen äußere Einflüsse. Das Parken unter Bäumen sollte vermieden werden, da Baumharz und Vogelkot den Lack schnell angreifen können. Bei längerer Standzeit im Freien bietet eine Abdeckplane effektiven Schutz vor Witterung und Verschmutzungen.</p>



<p>Diese aufeinander abgestimmten Maßnahmen reduzieren das Kratzerrisiko und tragen zur langfristigen Werterhaltung des Fahrzeugs bei.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Wann lohnt sich ein Werkstattbesuch?</h2>



<p>Bei tiefgreifenden Schäden oder umfangreichem Rostbefall ist professionelle Unterstützung ratsam. Solche Reparaturen erfordern spezialisierte Methoden, um Folgeschäden zu vermeiden und die Integrität des Fahrzeugs zu wahren.</p>



<p>Renommierte Werkstätten in verschiedenen Stuttgarter <a href="https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/04/30/kriminalstatistik-die-gefaehrlichsten-stadtteile-stuttgarts/">Stadtteilen</a> bieten fachgerechte Reparaturservices an. Die Entscheidung zwischen Eigenreparatur und professioneller Instandsetzung hängt von mehreren Faktoren ab, wobei Zeit- und Kostenaufwand sorgfältig abgewogen werden sollten. Großflächige oder strukturelle Schäden erfordern oft eine fachmännische Behandlung, um den langfristigen Wert des Fahrzeugs zu erhalten.</p>



<p>Bei der Auswahl einer geeigneten Werkstatt sind Kriterien wie nachgewiesene Fachkompetenz, Erfahrung in Lackausbesserungen und positive Kundenreferenzen ausschlaggebend.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Fahrzeugpflege und Eigenreparaturmöglichkeiten in Stuttgart</h2>



<p>Eigeninitiative bei der Kratzerreparatur ermöglicht nicht nur Kosteneinsparungen, sondern trägt wesentlich zur Werterhaltung des Fahrzeugs bei. Bei komplexeren Schäden stehen in Stuttgart spezialisierte Werkstätten bereit, die professionelle Unterstützung bieten und optimale Reparaturergebnisse gewährleisten.</p>



<p>Die Stadt bietet zudem zahlreiche Möglichkeiten zur Weiterbildung im Bereich der Fahrzeugpflege, wie Workshops und Kurse. Autobesitzer können hier lernen, kleinere Reparaturen selbst durchzuführen und ihr Fahrzeug fachgerecht zu pflegen. Dies fördert nicht nur die Eigenständigkeit, sondern auch das Verständnis für die Technik und Pflege des eigenen Autos.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://stuttgart-journal.de/tp3/2024/12/09/kratzer-am-fahrzeug-selbst-ausbessern-ein-leitfaden-fuer-stuttgarter-autobesitzer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
